狗官當道 新加坡機場不斷超越香港 政府五大罪狀

唔好意思，呢個危急存亡之秋火上加油，雪上加霜，但香港政府不得不屌，上有政治問題解決唔到，民生問題解決唔到，長遠規劃都做唔好，新加坡咪超越呢個不思進取既香港，汰弱留強係毫無懸念

之前有post不滿關鍵缺席Alvin Yeung投票質成三跑項目48億額外撥款，我想以正視聽，三跑係必須，但問題係政府規劃監督無能，立法會監督功能亦形同虛設，例如譚文豪不滿空域問題未解決但投贊成票，而雖民主黨羅建熙、柴文翰亦講過假若民主黨支持三跑就退黨，但最後都無兌現，議員無能可見一斑，雖然最可惡都係香港政府，所以我暫不屌，因為三跑必須繼續起，問題係一開始規劃做唔足，政府招標真係好好好好大問題（只顧價低者得根本上係ON9，但先唔討論呢樣野住）

三跑係必須既原因係，對面連登仔最睇唔過眼既新加坡已經係樟宜機場有第三條跑道，仲想起第四條跑道，香港唔可以一成不變，加上香港機場未來真係會飽和，香港機場競爭力我覺得已經比大連機場，首都機場、仁川機場、樟宜機場超越，排名機構列香港仲係頭十只係比面你

但最慘係香港官僚廢官當道，全部視野狹隘，無遠見才能做好規劃，以下五大罪狀

第一，香港機管局無規劃地起起起，搞到咩都半桶水，一號客運大樓花上過十億元，建了一座山寨版的「北衛星客運廊」，不但無旅客捷運系統連結的僞航站樓，仲要得巴士接駁旅客。投資既錢拿去整商場不在話下，二號客運大樓連地下鐵路都去唔到，要人搭巴士係咩事？

再對比坡佬，赤鱲角和樟宜兩個機場2014年客運量的比例是1：0.86，但直接登機橋飛機泊位數目的比例是49：92 = 1：1.88，WTF

三跑係世界第一既巨資投資，但就無第一既設計同規劃。問題不在三跑不在海豚，而係三個字「不值得」，我既立場係雖然我支持三跑，但無規劃感起，一蚊都唔值得。

第二，出爾反爾，政府原先講過機管局興建第三跑能夠完全靠自行集資完成，不花特區政府一分錢，但最後就問立法會申請撥款，伸大手板拿48億

第三，三跑未解決空域就起，簡直規劃不當最佳例子。空域問題未解決，三跑就沒有作用，雖然宜家不大問題，但如果呢種態度仍然繼續，就終會瀨野

第四，不思進取，唔識居安思危（雖然香港排名一D都唔安）搞到機場排名不斷下降。赤鱲角機場自從1998年啟用，連續多年贏得的「世界第一」榮譽，同埋多項有關效率、設施、貨運的獎項，但係近十幾年香港機管局人事變動和策略失誤，令排名光榮不再，例如Skytrax「世界第一」2006年首次失守，2011年最後一次得獎，取而代之係日韓新加坡機場，真係令人髮指

第五，政府中人只識吃喝玩樂，錢就去哂酒池肉林，民航處仲比人連環踢爆耗資近二十億元嘅新總部超豪裝修建「娛樂城」濫用公帑，處長羅崇文仲要喺辦公室僭建二百平方呎大浴室，當自己皇帝，仲有新空管系統閒置，十五億撥款，更換空管系統，超支九千萬元，人地新加坡既錢係用作開發AI入空管，設計機場綠化景點，提高機場環境質素，香港呢？

所以大家反對既唔應該係三跑項目，而係政府庸碌無能既官員缺乏規劃。我對比新加坡唔係吹奏坡佬，而係DIU 7你班垃圾官員，突顯你地遜色，有咩資格拿世界第二高既人工

附上圖一張

係人都知起高鐵三跑蓮塘呢D都係幫支那泵水
真正服務市民既大學醫療社區撥款反而倒扣

幫手投，尋晚將軍澳果單激嬲Rogers，佢想收集民意take actions